其實有冇人覺得而家Apple真係屈左機

兩日前既發佈其實可以話體現左而家Apple既產品成熟度，縱觀埋佢所有既產品線，其實而家佢可以話係立於完全不敗之地。

首先前兩日發佈左iPhone 8, 8+ 同埋 X, 總計離講而家仲響Apple Store上架既iPhone係有8部 (SE, 6s, 6s+, 7, 7+, 8, 8+, X), 而基本上呢個產品既portfolio應該係可以應付到全部對iPhone既需求。想試下用iPhone, 但又真係唔係太多筆直既，可以用SE。有多d筆直，但對性能追求唔高既，可以因應個人需求，簡6s系列或者7系列。而個人認為iPhone 8既定位係一部全能型既iPhone, 基本上而家所有需要既野都已經可以照顧到，所以係想比一d用得穩定／係時侯升級既人買。如果想用劃時代產品既，可以買iPhone X。可以話係完全吸納到所有想用iPhone / 會繼續用iPhone既人。

其實情況就好似iPad一樣，想試用iPad筆直又唔多既，可以買而家都繼續上緊架既iPad Mini, 而即使買iPad (2017) 都只係非常相宜既價錢 (2588?)，想用最新最勁既效能，有iPad Pro。又係可以吸納曬絕大部分想用iPad既用家。

其實MacBook既情況都係一樣，Apple而家又係已經有唔同款式既MacBook (最平既MacBook Air, 去到最貴既MaBook Pro, 中間又有MacBook)可以選擇。

所以Gay Cook玩既財技其實真係好醒。大家成日話教主過身之後Apple已死，但其實不能否認Gay Cook係一直利用緊教主為Apple開創既優勢而更加鞏固實力，而重要既係需要佢的確帶唔到一d劃時代既產品，但其實佢亦都有不停開創d新系列既產品，例如Apple Watch, 而家既MacBook等等。

個人認為大家前兩日發佈唔感到驚喜既原因係因為iPhone既性能實在做得太好。好多上一代（7系列），上上一代（6s系列），甚至係上上上一代（6系列）既手機而家都仲係可以正常運作。而今次iPhone 8 / X 核心效能既誇張程度應該可以令佢地使用更加長既時間。所以而家我認為Apple做既野應該係利用iPhone強大既效能同iOS極佳既優化去做一d軟體更新令用戶有更加好既體驗，或者吸引更多人響iOS開發app（例如包括一d只做電腦／家用機遊戲既廠商寫一d手機平台既遊戲），拉開同其他廠商既優勢。

老實講，以Apple而家咁既勢，真係unun腳兩年唔做野都可以maintain到個edge。起碼其他Android手機廠同Google爭氣，始終提供更多選擇先係對用家最大既好處。

利申：非打手

希望 唔係起碼

d product line亂鳩咁黎都可以比你打到飛機

有咩亂？樓主已經好清晰講哂電話 平板 電腦既product line 究竟有冇睇文？

無撚有錯喇，android 呢幾年幾進步係迫住Apple 一齊進步。兩個系統一齊進步咁先係用家樂見嘅成果

廚師係商業方面係幾勁，但係係design/品味方面就垃圾

不過se都係太貴，入場價都要3000
如果減到去2200左右會仲好

不如免費喇

喔

認同

講得就出呢句應該唔係做生意

你返去研究下點做到圓角mon先啦大師

不如送埋部機比你再貼埋錢你用啦

連燈仔

apple電腦
不如apple直接賣os算啦

你研究下樓主篇文先

蘋果而家開始做幾個價格區塊出黎
但係你仲未去到1500～2500 果個價位
仲未算齊全

同埋而家 6s，7都係叫舊機
點解唔出部 6s，7 spec既新機？

根據樓主既理論，
你而家自我感覺良好，啊，蘋果有齊哂咁多個價位既機
但果d機究竟仲有無吸引力？

當然對於蘋果黎講，去舊貨清倉係重要
但講到我有齊哂所有價位既機就未免自我陶醉

咪即係食steve jobs既遺產，食得幾耐？呢兩年基本上已冇劃時代既創意出現，不外乎係粒晶片快少少、相機靚少少呢啲基本野，新既野又係人地做過哂。難聽啲講，唔係個ios system，大把人轉左會啦。你啲products又咁貴。

佢根本就唔係做design

A11 真係幾外星科技
不過都係果句
蘋果一日聽歌 咁垃圾
一樣都上唔到大枱

蘋果唔係微軟

買apple不嬲只為os

1500 - 2500嘅電話畀你都唔敢用啦

你估屌米呀? apple機閒閒地中間換過一次電 用足4年根本無問題

成日見到嗰啲所謂清倉理論其實都係好好笑，因為蘋果係供應鍊上面，最出名嘅就係幾乎唔會有存貨壓力。

咁你解唔解釋到點解繼續出6s，7
而唔直接出部新中價機？

講得好好

出新機又重新design又要諗同se唔同target customer 唔好推林自己個market segmentation
但係搞咁多野賣既係一部cheap機？ are u kidding me？當年5c已經衰過一次 佢se已經係另一個brave take黎 你話有無必要搞咁多野開多條line

咁撚貴買部apple low spec機
我買返windows機好過

我覺得300就差唔多
當然, 220 會更好啦!!!

on9, 屌你老母

咁你就回應左樓主啦
樓主話全條產品線已經齊全
至於iphone 7樓下果堆機有無吸引力就蘋果最清楚
佢堆中價機有吸引力，響新興市場會衰比其他大陸brand？

1500-2500?
洗撚理你班乞兒咩,死返去用小米啦

其實可能唔洗一年出一次咁密

係個個死去用小米就好
我就買iphone X，你唔好同我爭

究竟1500-2500可以有咩水位？
減成本750-1250
燈油火蠟唔撚洗錢
得罪講句賣一年都交唔到apple果d store 半日租

7已經秒殺所有安仔

Too long

所以我講2200
起碼呢條仲可以係蘋果底線
唔好唔記得而家都3000
你諗計做到就得，或者你用iPhone 5 改良黎做，乜都得
又或者你剩係響印度、印尼或者大陸賣
而家蘋果最頭痛係新興市場比大陸機食哂
我只係幫佢諗計

利申 而家係講緊蘋果點做生意，我本人會買iphone X

iphone果啲對apple黎講雞肋黎者
主要業務都係賣os

不如你深潛啦
窮到三千蚊部電話都買唔起入黎講iphone
最新果部小米都三千幾啦
沖出黎柒完一次又要出黎柒多次

btw 真係比唔起又想玩ios，其實你可以千幾蚊買部ipod touch 加個蘋果皮

而家係你話iphone條line好齊但係成堆人同我爭iphone x呀on9
條line好齊就個個湧去買6s，7啦

你會唔會問點解cisco唔做新興市場網絡產品，華為就落足力？

咪係 3000買部性能中上嘅手機都叫貴 不如你去買apple倒貼翻俾你呀笨柒

但係個啲轉接線真係亂到七彩

3000都唔撚玩得

乜依家膠袋一個要收五毫㗎？咁我唔買啦

咁你要問下蘋果重唔重視新興市場喇
例如香港企業唔想瀨阿爺鞋底，thats fine 我好支持 咁你keep住係咁
但你一方面想響新興市場大展拳腳，另一方面堆中價以下既野
只係比到舊機人，咁點搞？
仲有網絡產品唔係嗜好品，電話對於某d人黎講係

係呀蘋果仲有100~300廢老大眼雞手機市場未開發
蘋果蝕住出埋一定fatfat

而家講緊既唔係性能中上既機貴定平既問題
而係你中上機 以下既product line係0

二手4s 5s

新興市場黎講，兩樣都係必須品咁制。
蘋果有幾重視新興市場，睇apple retail store分佈就知。

一係調轉黎講
如果蘋果堆減價機係成功
我應該會見到有一大堆人排隊去買減左價既SE, 6s, 7
新聞應該見到大陸京東、淘寶出現買機潮
但事實唔係，個個響度等X, 8
點解你唔去買平左既se，6s，7而要等部IPX?

行過Apple Store 見到成枱人買6s/7

你要買X 就等於班撚樣同你一樣？
宜家好多人都仲係買蘋果個牌子
理閪佢新機定舊機
用家都有分好多款
但唔代表定價都要滿足哂班窮閪

不如咁講 好多人對iPhone X 發佈失望係因為太貴 如果講iPhone X賣點係edge to edge display 咁s8 已經做到 仲要係iPhone 8 價錢。根本edge to edge display 已經係2017 嘅natural upgrade, Apple 要跟上潮流 根本iPhone 8 就應該要有edge to edge display 而唔係貴版嘅iPhone X。 我諗好多人都買得起iPhone X 但係錢唔係咁樣俾佢Lurk 嘅

未有真機前先唔好講touch id 變做face id 係compromise 定upgrade 但係作為用家我會比較想touch id 放後面起碼有得揀

利申：3GS用到6S 依加想換S8了

S8先啱你用

好彩你無具體講同人賭乜

我都係愛之深 恨之切
如果蘋果真係照顧到唔同budget既人
就無咁多人同我爭ipx
大家和氣咪幾好
如果樓主講既野係真，我會相當歡迎
窮西有得買窮西機，人間樂土
但事實唔係，永遠偏埋一邊剩係得頂尖果部好賣
所以呻下遮！ 我都改變唔到呢個世界

出得多機叫屈機
咁三叔機海戰術真係照顧晒全世界需要喎

宜家新機的確唔係有咩超級正嘅新嘢吸引到人買，但係硬件同系統嘅小update實際上令iOS用戶體驗越黎越正，不斷拉大同android機嘅差距。Android機d性能已經比唔上iPhone，莫講話用戶體驗，兩個系統本身就唔係係同一個層次。iPhone如果你預佢用三年就真係好抵買，6000～7000玩三年都仲有得用落去，隔離d機用半年至一年禁個返回已經要lag成秒真係傻的嗎

我就係想講
三星C9都有人會買，果班人從來都唔會諗自己買唔買得起s8，note8
但蘋果而家只係有人講點樣買ipx
d 師奶，阿叔會唔會關心se或者6s平左？

自己唔留意就話無人關心
自己落apple store 望下啦

係就係軟硬件都得又cover左大部分用家需要
但個樣個design真係冇乜驚喜，今次雖然係有大mon窄框，但cut左touch又多左牛角，後面個凸鏡更加屌左幾年都冇變過
講真an果邊靚佢幾條講，搞到我年年都想轉會

樓主好波

當年nokia都係咁諗

有無新聞講？quote單黎睇下

我就親身見到唔少人去買

你以為班師奶廢老會睇新聞？
收到風減價就會識得去買架啦

啦啦聲換啦，三叔d柒機啱晒你
得iPhone X兼顧埋user完全冇任何制係mon上面，android機下巴有條弱智bar都夠膽話自己edge to edge

唔好睇小佢地用緊嘅wechat

SE 唔好買啦, 好快淘汰,
MON 太細, 只係比你回味以前.
現實係 設計APP 大MON為主.

今日先出咗部7+俾阿媽

咁有無計幾多人轉軚買ip7 6s se而放棄買ipx？

認為iPhone 8既定位係一部全能型既iPhone, 基本上而家所有需要既野都已經可以照顧到，所以係想比一d用得穩定／係時侯升級既人買
呢樣真

數字幾多得apple知 或者連apple都唔知
不過一定唔係小貓三兩隻咁少

好似另外個巴打都有講 你落去apple store行轉就知多唔多人

有諗過買iphone X嘅人仲會考慮ip6/7/se ?

ip6仍然開心使用中

依個真

拎一手爛牌都贏google拎4條2 係幾勁既

年年都咁講，年年都大把人買

創新會比人屌
不了

iOS啱啱更新個陣
啲傻鳩咪又係屌
又話啲icon 7
又話亂鳩咁改
暫時兼容唔到apps又屌

啱啱推大Mon又屌
跟住成街個6仔同6+都冇個用se
總知 steve jobs 死左之後就冇樣好
真係哂鳩氣

steve jobs正值智能手機嘅初生期同青春期 進化速度自然快 自然多所謂嘅創意
同而家apple話會做咩做咩 其他廠就跟仲爭住做得出得早過佢點同
同埋ios iphone進化咗咁多代 留得住咁多user之餘仲愈嚟愈多轉會過嚟喎
代代都有人大叫蘋果已死 但真係有咁唔掂咩 起碼就事實嚟睇完全睇唔出

屈機就真心唔覺啦, 仲食住D 潮流吹奏就真既,
其實蘋果近幾年出既機, 問心果句,
絕對用唔到一個好字形容, 但又唔係差, 不過不失咁,
特色 新功能果D反而ANDROID 更勝一籌,
但又無計, 始終除左APPLE 其他都係ANDROID, 被咁多品牌圍嘔,
不過有時真係有D失望, 因為APPLE 近年發佈會好似已經無左帶領手機潮流既感覺,
不過用慣左IOS 又懶得轉咁解

以前iphone代代都好創新 好多時候都係iphone引領個潮流 Android啲旗艦都會抄考下iphone啲功能
依家反而係iphone跟返an機轉頭
以前話an機一味出大mon 話iphone3.5寸夠晒數啱啱好
依家iphone越出越大mon
以前話an機玩機海/靠平
依家apple product一樣係有好多唔同定位嘅機
之前Google推daydream (VR) 同tango (AR) project
呢代iphone又跟 sell可以應付AR
今年Android相繼出全屏機
iphone又跟 仲要係出部m字額擋左畫面嘅機
依家嘅iphone反而係比潮流引領返 對比起android已經冇乜特別
不過iphone勝在基本野做得好 system夠穩定 夠快夠順 冇android咁易壞 同埋好多人都係慣左ios唔想轉咁解

用就用啦
係到打飛機
（iphone用家）

點解apple到2017年都可以冇快充
死死氣咁淨係出個無線充電

其實一早有晒咁多功能
不過佢鐘意一年出一樣
的確幾有腦 又要唯我獨專
要其他系統用家（windows Android）就晒佢
最勁係擺明當你人肉提款機啦
你又會真年年走去換 仲要幫手吹奏
各位又係時候賣腎換機

利申 用緊Android 打算下部換iPhone
但唔鐘意Apple商業手法 亦唔明有乜好吹奏 最多都係j佢出左第一部smartphone

仲有 以前啲ifan都吹奏iPhone唔洗都唔會轉大Mon 要保留單手操作傳統
唔需要同Android相提並論
依家大Mon full HD 無線充電 雙speaker 都跟晒人尾
你地係咪唔知個柒字點寫
buy還buy 唔好吹到人地好為你著想咁啦

三代同堂一齊賣真係屈機，明明以前笑鳩iPhone 挨唔到兩代，但而家仲頂到

好撚sad佢係咁重複自己要買iPhone X 係啦係啦最潮最有錢係你啦 oh my god so fucking cringy

你了解下呢條7人同人對賭話無可能做到圓角mon, 依家柒到應一應就係咁話買x, 柒人見得多，咁柒嘅得pita一個

女神論： 蘋果唔會痾屎

想要部a11既6s